% @Source SC
% @Points 16
% @Redaction copie
On a représenté ci-dessous une fonction $f$.

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.9cm,y=0.9cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-4.6,xmax=4.6,ymin=-3.2,ymax=4.6,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot+[mark=none,smooth,colorSec,very thick] coordinates {(-4,-2) (-3.5,-1) (-2.5,0) (-2,0.5) (-1,2) (-0.5,3.5) (0,4) (0.5,3.5) (1,0) (1.5,3) (2,3.5) (2.5,3) (3,0) (4,-1)};
        \addplot+[mark=*,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates {(-4,-2)};
        \addplot+[mark=o,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates {(4,-1)};
        \addplot+[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick] coordinates{(-3.5,-1) (-2.5,0) (-1,2) (-0.5,3.5) (0,4) (0.5,3.5) (1,0) (2,3.5) (3,0)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{enumerate}
    \item Quel est l'ensemble de définition de la fonction $f$ ?
    \item \begin{enumerate}
      \item Quelle est l'image de $-1$ par la fonction $f$ ?
      \item Peut-on donner une valeur exacte de l'image de~$3,5$ par la fonction $f$ ?
      
      Si oui, donner cette valeur.
      Si non, que peut-on dire de plus précis sur cette valeur ?
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Déterminer le(s) antécédent(s)  de $3,5$ par $f$ ?
      \item Quel est le nombre d'antécédents de $-0,5$ par $f$ ? Justifier.
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Citer un nombre qui n'a pas d'image par $f$.
      \item Citer un nombre qui n'a pas d'antécédent par $f$.
      \item Citer un nombre qui a exactement $4$ antécédents par $f$.
    \end{enumerate}
    \item Résoudre graphiquement l'équation $f(x)=0$.
    
    \textit{Expliquer la lecture graphique.}
    \item Résoudre graphiquement l'inéquation $f(x)\pgq-1$.
    
    \textit{Expliquer la lecture graphique.}
    \item Si $x$ est un nombre de l'intervalle \interoo{-2 2},
    à quel intervalle appartient $f(x)$ ?
    \item Dresser le tableau de signe de la fonction $f$ sur son domaine de définition.
    \item Dresser le tableau des variations de la fonction $f$ sur son domaine de définition.
    \item Déterminer graphiquement les extremums de la fonction $f$ sur son domaine de définition
    et indiquer pour quelles valeurs de $x$ ils sont atteints.
  \end{enumerate}
\end{multicols}